# ML System Design Doc - [RU]

## Дизайн ML системы - MosAl v1

*Шаблон ML System Design Doc от телеграм-канала [Reliable ML](https://t.me/reliable_ml)*

- Рекомендации по процессу заполнения документа (workflow) - [здесь](https://github.com/IrinaGoloshchapova/ml_system_design_doc_ru/blob/main/ML_System_Design_Doc_Workflow.md).
- Детальный доклад о том, что такое ML System Design Doc и о том, как, когда и зачем его составлять - [тут](https://www.youtube.com/watch?v=PW9TGNr1Vqk).

> ## Термины и пояснения
>
> - Итерация - это все работы, которые совершаются до старта очередного пилота
> - БТ - бизнес-требования
> - EDA - Exploratory Data Analysis - исследовательский анализ данных
> - `Product Owner`,  `Data Scientist` - роли, которые заполняют соответствующие разделы
> - В этом шаблоне роль `Data Scientist` совмещает в себе компетенции классического `Data Scientist` с упором на исследования и `ML Engineer` & `ML Ops` роли с акцентом на продуктивизацию моделей
> - Для вашей организации распределение ролей может быть уточнено в зависимости от операционной модели

### 1. Цели и предпосылки

#### 1.1. Зачем идем в разработку продукта?

- Бизнес-цель - создание модуля для распознавания вида комара для мобильного приложения Mosquito Alert
- Почему станет лучше, чем сейчас, от использования ML - появится возможность для определения вида комара по его фото с мобильного приложения или специального увеличительного устройства (для участников гражаданской науки) для как для обычного пользователя, так и для активного участника гражданской науки. Сейчас все фото направляются в центр, где специалисты-энтомологи вручную определяют вид комара. Подробнее о значимости определения вида комара и движении гражданской науки можно посмотреть на сайте http://www.mosquitoalert.com/en/
- Что будем считать успехом 1-й итерации - создание MVP для классификации комаров.

#### 1.2. Бизнес-требования и ограничения

- Краткое описание БТ - точность должна быть около 99% или в случае невозможности точного определения должен быть соответствующий ответ пользователю с указанием причины (плохое освещение, размытое изображение, нет изображения фрагментов, по которым определяются видовые отличия).
- Бизнес-ограничения - в идеале распознавание должно быть на устройстве пользователя - мобильном телефоне, планшете, ноутбуке.

#### 1.3. Что входит в скоуп проекта/итерации, что не входит

- На закрытие каких БТ подписываемся в данной итерации - сбор и разметка датасета, создание бейзлайна, проведение экспериментов по детекции и их оценка, проведение экспериментов по классификации и их оценка, создание  MVP (web-сервис и мобильное приложение)
- Что не будет закрыто - не будет обеспечена полное покрытие всех классов и всего датасета
- Описание результата с точки зрения качества кода и воспроизводимости решения - код в ноутбуках должен быть оформлен в виде функций, которые легко перенести в скрипты.
- Описание планируемого технического долга (что оставляем для дальнейшей продуктивизации) - обучение и оценка моделей будут реализованы в ноутбуках с использованием платформ Google Colab и Kaggle.

### 2. Методология

#### 2.1. Постановка задачи

- Что делаем с технической точки зрения: классификация изображений

#### 2.2. Блок-схема решения

- Блок-схема для бейзлайна и основного MVP с ключевыми этапами решения задачи: подготовка данных, построение прогнозных моделей, оптимизация, тестирование, закрытие технического долга, подготовка пилота.
- ![Блок схема](product_schema.jpg)
- Блок-схема работающего продукта
- ![Блок схема](real_system.png)
#### 2.3. Этапы решения задачи

*Этап 1 - подготовка данных.*

- Получены размеченные данные для детекции и классификации - фото комаров, собранные в Mosquito Alert с метками

  | Класс         | Кол-во |
  | ------------------ | ----------- |
  | aegypti            | 38          |
  | albopictus         | 3567        |
  | anopheles          | 63          |
  | culex              | 3544        |
  | culiseta           | 492         |
  | japonicus/koreicus | 321         |
  | Всего         | 8025        |
- Найдены дополнительные размеченные данные для классификации - датасеты из научных статей по тематике - всего 6 источников, из них 8 318 фото различных особей комаров (из них 21 вид переносчиков заболеваний и 3 вида не переносчики) и 2 879 фото других насекомых (6 видов). С учетом наличия уже разбитых на обучение и валидацию, а также аугментированных изображений - всего собрано 29 373 изображения, что позволит сравнивать эффективность подходов, предложенных в статьях и новых подходов, а также открылась возможность составить один размеченный, сбалансированный датасет для проведения экспериментов с последующей публикацией результатов. Общее количество фото, валидированных экспертами составляет 37 397. Всего собраны 23 вида комаров из 4 родов, имеющих эпидемиологическое значение, поробнее в файле data/genus_species.csv. Общее количество подвыборок новых данных - 16, подробнее описаны в файле data/datasets_descriptions.csv.

  *Этап 2 - подготовка бейзлайна.*
- Для бейзлайна выбрана модель YOLO v5
- Метрики:

  Для детекции объектов - Mean IoU (intersection over union)

  Для классификации - F1 Score, Precision, Recall, Accuracy

- Эксперимент №1 Детекция объектов с помощью модели YOLO v5

  | Показатель | Значение |
  | -------------------- | ---------------- |
  | Mean IoU             | 0.858            |
  | Valid scores median  | 0.823            |
  | Num iou filtered     | 1022             |
  | More then one box    | 817              |

  *Этап 3 - проведение экспериментов.*

  **Эксперименты по детекции объектов**
- Эксперимент №1 Детекция объектов с помощью модели DETIC

  | Показатель | Значение |
  | -------------------- | ---------------- |
  | Mean IoU             | 0.735            |
  | Valid scores median  | 0.636            |
  | Num iou filtered     | 2989             |
  | More then one box    | 3072             |
- Эксперимент №2 Детекция объектов с помощью модели Grounding DINO

  | Показатель | Значение |
  | -------------------- | ---------------- |
  | Mean IoU             | 0.799            |
  | Valid scores median  | 0.840            |
  | Num iou filtered     | 2282             |
  | More then one box    | 845              |
- Эксперимент №3 Дистилляция модели Grounding DINO в модель YOLOv8 c использованием пакета autodistill

  Была сделана выборка из датасета и сформирован новый небольшой сбалансированный датасет из 228 изображений (по 38 объектов каждого класса, 6 классов), так как из-за особенностей реализации библиотеки в ноутбуке быстро заканчивается память при использовании всего датасета.
  [Обучение YOLO логируется с помощью wandb](https://wandb.ai/iloncka/YOLOv8),

  | Показатель | Значение |
  | -------------------- | ---------------- |
  | Mean IoU             | 0.506            |
  | Valid scores median  | 0.858            |
  | Num iou filtered     | 134              |
  | More then one box    | 36               |

**Эксперименты по классификации объектов**

Для выбора архитектуры нейронной сети для классификации из 33-х разных моделей были проведены эксперименты по файнтюнингу на датасете mosal-2 (2479 изображений) с трекингом экспериментов на платформе WandB и оценкой моделей с помощью библиотеки DeepChecks.

*Этап 4 - создание MVP - Web.*

*Этап 5 - создание MVP - Мобильное приложение.*

### 3. Подготовка пилота и внедрение
Подготовка пилота и внедрение не входят в скоуп данной итерации
